Sell sammal päiwal tulli ette Kersna Piir ja kaibas ülle Hindrik Lukk, Moostest, et se ei maksa temmale 13 Rubl hõb ärra, kette temma temmale maksnu tolle päle, et Lukk piddi temmale üht Maa Koht Moostest musset sama ent siski ei musset sanud.
Lukk ettekutsutud ja selle perrast küssitud ütles wälja et temma om küll Piiri käest 13 Rubl hõb. tolle päle sanu, ent ei olle sest Maa Wötmissest mitte Assja saanu.
Sai moistetud: Hindrik Lukk peab Kersna Piirile 12 Rubl hõb. taggasi maksma ja 1 rubl Hind Lukkule jätma et temma ilma Moisawallitsusse Teadmisse nisuggust kaupa tenno.
Se Moistminne sai § 773 järrele kalutud.
